**李学举**（），[吉林](../Page/吉林省.md "wikilink")[公主嶺人](../Page/公主岭市.md "wikilink")，[研究生學歷](../Page/研究生.md "wikilink")。1966年加入[中国共产党](../Page/中国共产党.md "wikilink")，是中共十七届中央委员。曾任[中華人民共和國民政部部长](../Page/中華人民共和國民政部.md "wikilink")。

## 从政经历

李学举在政坛的起步经历，来自最基层的[公社](../Page/公社.md "wikilink")。曾历任[公主岭市大岭公社团委书记](../Page/公主岭市.md "wikilink")、公社副主任、双榆树公社副主任、公社党委书记，吉林省四平地区共青团委书记等职。

1978年，李学举调入共青团中央组织部任职；期间，历经[韓英](../Page/韓英.md "wikilink")、[王兆國](../Page/王兆國.md "wikilink")、[胡錦濤等三任团中央领导](../Page/胡錦濤.md "wikilink")。1984年，进入[中共中央党校培训部学习](../Page/中共中央党校.md "wikilink")。一年后回到[共青团中央](../Page/共青团.md "wikilink")，出任办公厅主任，团中央委员、常委；是[宋德福的副手](../Page/宋德福.md "wikilink")。

1988年，43岁的李学举进入[民政部任职](../Page/中华人民共和国民政部.md "wikilink")。历任民政部基层政权建设司司长、直属机关党委副书记、人事教育司司长、民政部党组成员等职。1996年9月，外放[中共](../Page/中共.md "wikilink")[四川省重庆市委常委](../Page/四川省.md "wikilink")、市委组织部部长，参与[重庆](../Page/重庆.md "wikilink")[直辖市建设](../Page/直辖市.md "wikilink")。在重庆直辖市设立后，于1997年6月当选中共重庆市第一届市委常委；一年后，升任[中共](../Page/中共.md "wikilink")[重庆](../Page/重庆.md "wikilink")[市委副书记](../Page/市委书记.md "wikilink")。

2001年，李学举回到[民政部](../Page/中华人民共和国民政部.md "wikilink")，任副部长。2003年3月，在[温家宝当选国务院总理后](../Page/温家宝.md "wikilink")，任命李学举为民政部部长。2010年6月25日，已到退休年龄、担任部长职务7年之久的李学举，被免去職務。\[1\]

## 评价

李学举1988年进入民政系统工作，到2010年退休，除去期间有5年在重庆任职，前后在民政部工作过17年。

2008年5月12日，[汶川地震发生后](../Page/汶川地震.md "wikilink")，李学举陪同[温家宝入川](../Page/温家宝.md "wikilink")。之后，他8次来到地震灾区。民政工作成为这一时期的一个亮点；社会捐助捐赠兴起，慈善成为自发行动。另有学者评价，在李学举任内，[中国福利彩票发展良好](../Page/中国福利彩票.md "wikilink")，其民政工作结合，发挥了“扶老、助残、救孤、济困、赈灾”的宗旨。\[2\]

## 参考文献

## 外部链接

  - [新华网：李學擧简历](http://news.xinhuanet.com/ziliao/2003-03/17/content_782297.htm)

{{-}}

[Category:中华人民共和国民政部部长](../Category/中华人民共和国民政部部长.md "wikilink")
[Category:中国共产党第十七届中央委员会委员](../Category/中国共产党第十七届中央委员会委员.md "wikilink")
[Category:中国共产党党员
(1966年入党)](../Category/中国共产党党员_\(1966年入党\).md "wikilink")
[L](../Category/公主岭人.md "wikilink") [X学举](../Category/李姓.md "wikilink")

1.
2.